# Трекер дел `<DoBeDo>`

*Постановка задачи:* 

 В ходе выполнения работы предполагается создание
 программы(и ее веб версия) для планирования  индивидуальных и коллективных задач и проектов с возможностью 
 отслеживания успехов, типизации задач, создания и редактирования иерархии сложных проектов, выполнением задачи с определенным периодом времени и т.д.
 
 ## Сценарии использования

 Данная программа является универсальной и подходит для абсолютно разноплановых задач: от планирования ежедневной пробежки
 или напоминании о дне рождении дедушки до разработки проектов в команде с созданием иерархической системы 
 управления.

 Т.к. одной из основных идей проекта явлется возможность ведения календаря, то данное приложение можно будет
 использовать для создания напоминаний о важных событиях, составления расписаний и отслеживания временных
 рамок задач(крайний срок, дедлайн).

 Так же данная программа будет использоваться для составления и организации списка дел с расстановкой по приоритетам, временным рамкам, состоянию выполнения и другим атрибутам(лабы надо сделать все, но что-то "горит").

 Помимо личных задач, данная программа предполагает командную работу над любым проектом с синхронизацией данных и общим доступом между пользователями. Это может быть совместное планирование отдыха, мероприятия или же создание крупного проекта с отслеживанием выполнения подзадач каждого члена команды.

 ## Аналоги

 В рамках данного проекта были рассмотрены различные аналоги программ, приложений и сайтов, которые по своей стилистике и характеру так или иначе пересекаются с  нашим `<DoBeDo>`.
 
 Рассмотренные аналоги:

 - Trello
 - Jira
 - Todo
 - Google/Яндекс календари
 - Git issues tracker
 - Заметки
 - Яндекс.Трекер
 - GanttPro 

### Trello

 Наверное, один из наиболее популярных онлайн-сервисов, позволяющий систематизировать ваши задачи, to-do листы, обсуждения и идеи на одной доске.

 ![Trello image](https://bitbucket.org/NoMuggle/first-lab/raw/62ebc6d41ffa8535940a5d2733b11842667368b1/Trello.png)

 Плюсы

 * Интуитивен в новигации и использовании
 * Приятный интерфейс
 * Бесплатный
 * Возможность выставлять приоритеты 
 * Гибкая настройка
 * Совместимость с Вitbucket

 Минусы

 * Платный при работе с расширениями(если это можно считать минусом)

 ### Jira

 Мощный онлайн-сервис, позволяющий командам-разработчикам планировать проекты, назначать исполнителей задач, выставлять приоритеты и дедлайны.

  ![Jira image](https://bitbucket.org/NoMuggle/first-lab/raw/ea2d95b1b84a905f79e8892476752b4783eaf3fa/Jira.png)

  Плюсы

  * Drag&Drop для перетаскивания задач.
  * Визуализация — позволяет быстро ориентироваться и делать изменения в спринте.
  * Простота в управлении проектами.
  * Простой и удобный трэкер времени.

 Минусы

 * Нет возможности назначения нескольких исполнителей для 1 задачи.
 * Из-за огромного количества настроек, очень тяжело и долго приходится в них разбираться, зачастую трудно просто найти ответ на интересующий вопрос, FAQ недостаточно детально описывает пути решения проблем.

 ### GanttPro 

 Диаграмма Ганта, позволяющая планировать и управлять проектами онлайн, визуализировать процессы, создавать задачи и назначать их участникам, выставлять дедлайны и процент завершения отдельных задач и проекта в целом, а также делиться созданным графиком Ганта с командой и с правом просмотра или редактирования.

 Плюсы

 * Наличие автоматического планирования проектов.
 * Drag&Drop для перетаскивания задач, выставления процента выполнения и т.д.
 * Выставление зависимостей между задачами.
 * Возможность создания сложных, многоуровневых проектов.

 Минусы

 * Нет возможности выставить приоритеты задач.
 * Отсутствуют уведомления.

 ### Яндекс.Трекер

 Простой и удобный трекер для совместных проектов. Имеется возможность создавать задачи, выбирать задачи для выполнения. Можно фильтровать все задачи как по стандартным фильтрам, так и по своим собственным.

 Плюсы

 * Интуитивен
 * Отслеживание выполнения по диаграммам
 * Создание собственных фильтров

 Минусы

 * Платный
 * Нет уведомлений 

## Планируемые возможности

На основе исследований были выделены задачи и возможности программы.

### Задачи-минимум

- Создавать единичные задачи как списки дел
- Создание задач с необходимостью периодичного выполнения
- Создание списка тасков с подзадачами и атрибутами выполнения
- Возможность группировать задачи(отдых, учеба, праздники), задача может относиться к нескольким группам
- Типизация задач, приоритеты, сроки, дедлайны и т.п.
- Условия выполнения и требования завершения или частичного завершения дел
- Статусы выполнения задач
- Поиск и сортировка задач
- Создание, отображение, редактирование и отслеживание вложенной древовидной иерархии для составных задач
- Локальная база данных
- Возможность комментировать задачи

#### Задачи-максимум

- Создание авторизации пользователей
- Давать доступ другим пользователям к определенным задачам
- Создавать связи со своими задачами и задачами других пользователей
- Представление задач в календаре для удобного отслеживания ближайших событий
- Визуализация дерева проекта
- Настройка уведомлений  о различных состояниях дел и прогрессе выполнения

*Пункт будет дополняться и изменяться в ходе выполния*

## Логическая архитектура

Основные сущности проекта:


- Список - последовательность тасков.
    - Таск - задача, необходимая к выполнению. Возможно разбиение на подзадачи, редактирование, возможность группировать с другими задачами, выставление приоритета и дедлайна, предоставление доступа другим пользователям, синхронизация между ними. Предположительные виды задач:
        - Описание некого простого дела.
        - Задача с привязкой к абсолютному времени(в чт сходить в магазин).
        - Задача с привязкой к относительному времени( через 10ч баиньки).
        - Задача, которая может задаваться с определенной периодичностью(8:00 каждый пн принять лекарства или ежедневная пробежка и т.д.). 
- Комментарии - некие пометки к задаче, которые могут быть полезны при выполнении таска с предоставлением доступа нескольким позльзователям.
- Календарь - для удобного просмотра ближайших к выполнению тасков.
- Fatality - список невыполненных задач.
- Пользователь - хранит информацию(имя, е-mail, активные задачи), имеет список задач, календарь.


Приложение должно иметь интуитивный интерфейс, предполагается использование концепции Material Design.
Предполагается, создание доски, на которой будет отображен список необходимых к выполнению задач, просмотр по ним, возможность выводить дерево подзадач для удобного отслеживания прогресса. Необходимf возможность быстро назначать задачи исполнителям, планировать спринты(задачи для быстрого выполнения с заданным промежутком времени),визуализировать процессы.

## Этапы разработки и предполагаемые сроки

1. Базовая версия - консольное приложение для создания списка задач(с приоритетами, дедлайном и возможностью редактировать), календаря.
Примерный срок: конец марта-начало апреля.

2. Основная версия - создание задачи-минимум с локальной базой данных и взаимодейтвием через консоль. 
Примерный срок: конец апреля(желательно, раньше).

3. Веб-версия -  создание полноценного сайта с помощью Django и Dribble(фронт). Выполнение задачи-максимум.
Примерный срок: конец мая(ага, конечно).

## Статус

На стадии изучения материалов и подготовки к созданию протатипа.


  